\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Recorrencias}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Definicao:} Uma relacao de recorrencia e uma descricao recursiva de uma funcao 
        $\mathbb{N} \to \mathbb{C}$ como por exemplo

        \begin{equation}
            f(n) = f(n-1) + 1, \forall n \leq 1
        \end{equation}
        
        \[\vdots\]

        \item Resolver uma recorrencia e obter uma expressao nao recursiva para uma funcao 
        a partir de uma relacao de recorrencia dada

        \hrulefill

        \[\vdots\]

        \item Sejam \[f, m, s: \mathbb{N} \to \mathbb{C}, \quad  h: \mathbb{N} \to \mathbb{N} 
                     \text{ e } n_0 \in \mathbb{N}\]
            \subitem e
                     \[u = \text{min}\{k \in \mathbb{N} \mid h^k(n) < n_0 \} \]

        \item Vamos generalizar a ideia vista nas unidades anteriroes para recorrencias do tipo:
        \begin{enumerate}[label={}]
            \item \[f(n) = f(h(n)) + s(n), \forall n \geq n_0\]
            \subitem entao
            \begin{equation}
                f(h^u(n)) + \sum_{i=0}^{u-1}s(h^i(n))
            \end{equation}

            \hrulefill

            \item \[f(n) = m(n)f(h(n)), \forall n \geq n_0\]
            \subitem entao
            \begin{equation}
                f(h^u(n)) + \prod_{i=0}^{u-1}m(h^i(n))
            \end{equation}

            \hrulefill \newpage
        \end{enumerate}
        

        \item \textbf{Teorema 29.} Sejam $n_0 \in \mathbb{N}, h: \mathbb{N} \to \mathbb{N} \text{ e }
                                   f, m, s: \mathbb{N} \to \mathbb{C}$ tais que

        \item \[f(n) = m(n)f(h(n)) + s(n), \forall n \geq n_0\]

        \subitem entao
        \begin{equation}
            f(n) = f(h^u(n))\prod_{i=0}^{u-1}m(h^i(n)) + 
            \sum_{i=0}^{u-1}s(h^i(n))\prod_{j=0}^{i-1}m(h^j(n)), \forall n \geq n_0
        \end{equation}

        \subitem onde
        \[u = \text{min}\{k \in \mathbb{N} \mid h^k(n) < n_0 \} \]

    \end{itemize}
\end{document}


